**國立政治大學附屬高級中學**，簡稱為**[政大附中](../Page/政大附中.md "wikilink")**、**[政附](../Page/政附.md "wikilink")**、**[政中](../Page/政中.md "wikilink")**（英文簡寫**AHSNCCU**，英文：**The
Affiliated High School of National Chengchi
University**），為[國立政治大學所設立的](../Page/國立政治大學.md "wikilink")[附屬高級中學](../Page/附屬高級中學.md "wikilink")，位於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[文山區](../Page/文山區.md "wikilink")，校園鄰近[貓空纜車](../Page/貓空纜車.md "wikilink")、[臺北市立動物園](../Page/臺北市立動物園.md "wikilink")、[國立政治大學](../Page/國立政治大學.md "wikilink")。設有[國中部](../Page/國中.md "wikilink")，為一國立[完全中學](../Page/完全中學.md "wikilink")。

## 沿革

  - 1998年，經[行政院審查通過](../Page/行政院.md "wikilink")，[國立政治大學教育學院副教授](../Page/國立政治大學教育學院.md "wikilink")[湯志民兼任籌備處主任](../Page/湯志民.md "wikilink")。
  - 2005年，[教育部中部辦公室](../Page/教育部中部辦公室.md "wikilink")（[國民及學前教育署前身](../Page/國民及學前教育署.md "wikilink")）同意於[2005年開放招生](../Page/2005.md "wikilink")，由湯志民擔任首任校長。
  - 2010年，因[H1N1疫情停止實施](../Page/H1N1.md "wikilink")「跑班制」，後不曾回復。
  - 2010年，經教育部認證的數理資優班成立。
  - 2014年，教育部學校評鑑榮獲總評一等佳績。
  - 2015年，與[經濟部工業局合作](../Page/經濟部工業局.md "wikilink")，擔任「智慧校園整合研發計畫案」示範學校。
  - 2015年，英語國際特色班成立。

## 歷任校長

| 姓名                                                                             | 任期開始      | 任期結束       | 備註                                                                                    |
| ------------------------------------------------------------------------------ | --------- | ---------- | ------------------------------------------------------------------------------------- |
| [湯志民](../Page/湯志民.md "wikilink")                                               | 2005年8月1日 | 2009年7月31日 | 曾任[臺北市教育局局長](../Page/臺北市教育局.md "wikilink")                                            |
| [吳榕峯](../Page/吳榕峯.md "wikilink")（任內轉任[臺中市教育局局長](../Page/臺中市教育局.md "wikilink")） | 2009年8月1日 | 2012年8月31日 | 曾任[臺中市教育局局長](../Page/臺中市教育局.md "wikilink") 現任[高雄市教育局局長](../Page/高雄市教育局.md "wikilink") |
| 郭昭佑（代理）                                                                        | 2012年9月1日 | 2015年7月31日 | 現任政大教育系主任                                                                             |
| 陳啟東                                                                            | 2015年8月1日 | 至今         |                                                                                       |

## 行政單位

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>行<br />
政<br />
單<br />
位</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>校長室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>教學事務處</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>學生事務處</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>輔導室</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>圖書館</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>資訊中心</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>總務處</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>人事室</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>會計室</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特色班級

政大附中為「基北區」學區中，104年唯一辦理「高中特色招生考試」的學校。\[1\]\[2\]
學校設有「數理資優班」，以及「英語國際特色班」。\[3\]學校注重外語課程\[4\]\[5\]，並設置「Language
Corner」以邀請政大學生及熱心義工來陪學生練習以英語交流，尚提供[AP課程](../Page/大学先修课程.md "wikilink")，學生可先至[政治大學修習課程](../Page/政治大學.md "wikilink")，以為將來升學做準備。

### 數理資優班

為了培養不同於一般生的數理人才，於2010設立數資班。該班設有專題課程，高一上學期先研究方法，高一下開始進行正式的科展專題。每年舉辦與日本早稻田大學附中的學生以英語進行的科學討論會。

### 學生活動

固定在九月最後一個禮拜五舉行「制服日」的傳統，政大附中學生當日可自由著裝。\[6\]\[7\]所以稱為制服日，乃該活動早期因為政大附中學生沒有制服，為增添樂趣於該日穿著其他學校制服，諸如建國中學、北一女中等校，數年後，流行男女反穿，即男生穿著北一女中、中山女高、景美女中之制服，而女生穿著建國中學、成功高中等校制服。爾後，學生進行所謂cosplay，諸如馬力歐、皮卡丘、雷神索爾等都被著裝過。

  - 2017年
    主題為Super Hero。
  - 2018年
    制服日活動延長為制服週，當週每日均有不同主題。惟本年度因適逢中秋節補假（星期一），故僅有四日。第一日為藍衣日；第二日為制服日；第三日為動物日；第四日為電影角色日。\[8\]

### 校園環境

2015年，政大附中與[宏碁及](../Page/宏碁.md "wikilink")[緯創公司及](../Page/緯創.md "wikilink")[經濟部工業局合作](../Page/經濟部工業局.md "wikilink")，推動「智慧校園整合研發計畫案」建置智慧校園。所有新生將可自願選擇參加計畫與否，並獲發放「智慧手環」（需自行購買），該手環用於記錄學生在校內的活動狀況，有利於維護個人和校園安全。學校繪製校園地圖，搭配偵測系統互相應用，以利學生遇到危險時，學校能掌握狀況。\[9\]\[10\]然而至105學年度起，便不再針對全校推廣此項計畫，僅供數理資優班專題研究課程使用。

#### 圖集

[File:FACE公共藝術.JPG|FACE公共藝術](File:FACE公共藝術.JPG%7CFACE公共藝術)
[File:ENERGY公共藝術.JPG|ENERGY運動型人偶](File:ENERGY公共藝術.JPG%7CENERGY運動型人偶)

### 國際交流

至2016年，政大附中擁有下列國際交流學校\[11\]：

  -

<!-- end list -->

  - [西雅圖](../Page/西雅圖.md "wikilink")

  - [丹維爾高中](../Page/丹維爾高中.md "wikilink")

  -
  -
  - [雅斯諾技術高中](../Page/雅斯諾技術高中.md "wikilink")

  - 高中

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - [江苏教育学院附属高级中学](../Page/江苏教育学院附属高级中学.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - [克卜勒高中](../Page/克卜勒高中.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - [早稻田大學高等學院](../Page/早稻田大學.md "wikilink")

## 注释

## 参考文献

## 外部連結

  - [國立政治大學附屬高級中學](http://www.ahs.nccu.edu.tw/)

## 參見

  - [國立政治大學](../Page/國立政治大學.md "wikilink")
      - [國立政治大學教育學院](../Page/國立政治大學教育學院.md "wikilink")
      - [國立政治大學附設實驗國民小學](../Page/國立政治大學附設實驗國民小學.md "wikilink")

{{-}}

[國立政治大學附屬高級中學](../Category/國立政治大學附屬高級中學.md "wikilink")
[C](../Category/臺灣國立普通型高級中等學校.md "wikilink")
[政](../Category/臺北市高級中等學校.md "wikilink")
[政](../Category/國立政治大學.md "wikilink")
[政](../Category/2005年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:文山區](../Category/文山區.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.